Despairing Hong Kong protesters take own lives for freedom

===============
The Times 出埋樣...

================
It began in the early hours of the morning with a series of posts on Facebook. “JJ Chan” — not his real name — wrote to Hong Kong MPs and left messages in community groups, all with the same theme: he was a young protester, driven to despair by the suppression of human rights in Hong Kong, and in a few hours’ time he would kill himself.

“Please excuse me for disappearing,” he wrote. “In 2003, I lost both of my parents. I have no more ties to the world. I have a small request — I would like each of you to give me a flower. I will leave this world in 235 minutes.”

So began a frantic, ten-hour effort to save a life. It involved hundreds of people, most of them strangers brought together by social media.

It also drew attention to one of the most distressing aspects of the anti-government protests in Hong Kong in Hong Kong: that, as well as marching and chanting, some activists are expressing their opposition to the government of the Chinese-appointed chief executive Carrie Lam by killing themselves.

In little more than two weeks, three have jumped to their deaths after posting messages expressing their hatred for Ms Lam, and her proposal to allow dissidents in Hong Kong to be extradited to China. The first, a 35-year-old man with the surname Leung, jumped from a construction awning in front of the Pacific Place shopping centre. Police had spent hours trying to talk him down; an inflatable mattress was positioned to break his fall but he missed it.

.................

真係好可惜好可惜，明明咁年輕仲有咁多光陰
=============